{
"OXQuiz":[
 {
  "index": 1,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "-4x +2y +5에서 x의 계수는 -4이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 2,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "문자가 없는 숫자를 상수항이라고 한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 3,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "3x^4에서 계수는 3이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 4,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "3x^4에서 차수는 4이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 5,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "13과 91은 서로소이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 6,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "소인수분해는 몫이 소수가 될 때까지 소수로 나누어야한다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 7,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "소수는 모두 홀수이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 8,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "모든 소수는 약수의 개수가 2개이다. 예외없이.  ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 9,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "가장 작은 소수는 2이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 10,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "2x -1 =15는 일차방정식이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 11,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "x등 변수에 관계없이 항상 성립하는 식을 방정식이라고 한다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 12,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "거리는 '속도 나누기 시간'이다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 13,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "원가는 이익이 전혀 없는 원래의 가격이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 14,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=2x+5는 x가 커질수록 y도 점점 커지기 때문에 x와 y는 정비례 관계이다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 15,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "반비례 그래프는 항상 제1,3사분면에 위치해 있다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 16,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "0은 자연수에 포함되지 않는다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 17,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "-8은 자연수이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 18,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "0은 자연수이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 19,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "0은 정수이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 20,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "자연수는 양의 정수와 같은 말이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 21,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "절댓값은 0으로부터의 거리이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 22,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "음수는 절댓값도 음수이다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 23,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "\\frac{-7}{14}는 유리수이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 24,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "\\frac{81}{9}는 정수이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 25,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "모든 유리수는 정수이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 26,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "5는 정수가 아닌 유리수가 될 수 있다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 27,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "x가 3, y가 -7인 좌표는 제 4사분면에 위치해 있다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 28,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "x에 축에 대칭이라는 말은 y의 부호가 반대인 것을 말한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 29,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "평행할 때, 엇각의 크기는 같다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 30,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "75도는 예각이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 31,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "맞꼭지각의 크기는 서로 같다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 32,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "두 점 사이의 거리를 구하기 위해선 반드시 최단거리로 구해야한다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 33,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "동위각의 크기가 서로 같으면 두 직선은 평행하다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 34,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "한 점을 지나는 직선은 오직 하나뿐이다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 35,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "108도는 예각이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 36,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "엇각의 크기가 같으면 두 직선은 평행하다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 37,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "동위각은 항상 그 크기가 같다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 38,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "맞꼭지각의 크기가 다른 경우도 있다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 39,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "정n각형의 한 외각의 크기는 \\frac{360도}{n} 이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 40,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "정n각형의 한 외각의 크기는 \\frac{360도}{n-2}이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 41,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "원은 다각형이다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 42,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "n각형에서 외각의 크기의 합은 반드시 360도이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 43,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "정팔각형은 모든 변의 길이가 같다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 44,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "정오각형은 모든 변의 길이가 같지 않아도 된다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 45,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "다면체는 다각형인 면으로만 둘러싸인 입체도형을 말한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 46,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "각뿔대는 각뿔을 밑면에 평행한 평면으로 잘라서 생기는 두 다면체 중 각뿔을 제외한 나머지이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 47,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "십각뿔대의 꼭짓점의 개수는 30개이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 48,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "육각뿔은 꼭짓점 개수와 면의 개수가 같다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 49,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "부채꼴은 부채 모양이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 50,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "부채꼴이 꼭 부채 모양은 아니어도 된다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 51,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "한 원에서 길이가 가장 긴 현은 반지름이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 52,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "반원은 부채꼴인 동시에 활꼴이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 53,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "한 원에서 현의 길이가 같으면 호의 길이도 같다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 54,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "한 원에서 중심각의 크기는 현의 길이에 정비례한다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 55,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "부채꼴의 호의 길이는 중심각의 크기에 정비례한다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 56,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "엇각의 크기는 반드시 같다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 57,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "삼각형의 한 외각의 크기는 그와 이웃하지 않는 두 내각의 크기의 합과 같다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 58,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "점을 수없이 이으면 선이 된다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 59,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "선을 수없이 붙이면 면이 된다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 60,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "평면이 직선을 포함할 수 있다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 61,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "꼬인 위치에 있는 두 직선은 한 평면에 있다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 62,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "점과 평면 사이의 거리를 구할 때 점에서 평면으로 꼭 수직으로 내리지 않아도 된다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 63,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "수학에서 거리를 구할 때는 항상 가장 짧은 거리만을 말한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 64,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "사각기둥에서 두 밑면은 서로 평행하다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 65,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "입체도형의 겉넓이는 외부 공기에 노출된 모든 면의 넓이라고 생각할 수 있다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 66,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "구의 부피는 \\frac{4}{3} \\pir^3이다.  ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 67,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "예를 들어 구간이 10~20이라면 계급의 크기는 10이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 68,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "상대도수의 총합은 항상 1이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 69,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "선분의 길이를 옮길 때는 눈금 없는 자를 이용한다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 70,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "세 변의 길이가 3,4,8인 삼각형이 존재할 수도 있다.  ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 71,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "세 내각을 알면 삼각형은 정확히 하나로 정할 수 있다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 72,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "삼각형의 세 꼭짓점을 A,B,C라고 할 때 각A, 선분AB, 선분BC를 알면 삼각형을 하나로 정할 수 있다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 73,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "삼각형의 세 꼭짓점을 A,B,C라고 할 때 각B, 선분AB, 선분AC를 알면 삼각형을 하나로 정할 수 있다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 74,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "삼각형의 세 꼭짓점을 A,B,C라고 할 때 각B, 각C, 선분AC를 알면 삼각형을 하나로 정할 수 있다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 75,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "y=xy+x-5는 미지수가 2개인 일차방정식이다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 76,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "연립방정식에서 '해가 무수히 많다'는 뜻은 두 식이 완전히 똑같다는 뜻이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 77,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "소금물의 양은 소금만 더 부어도 늘어난다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 78,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "거리속력시간 문제는 시간을 기준으로 식을 쓰는 게 유리하다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 79,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "유한소수는 분수로 나타낼 수 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 80,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "0은 유리수이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 81,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환하지 않는 무한소수 중에는 유리수도 있다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 82,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "모든 자연수는 유리수이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 83,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "정수가 아닌 유리수 중 유한소수로 나타낼 수 없는 것은 모두 순환소수로 나타내어진다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 84,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환소수는 유리수이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 85,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "모든 순환소수가 무한소수이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 86,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "유한소수 중에는 유리수가 아닌 수가 없다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 87,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "\\frac{5}{20}을 소수로 나타내면 무한소수이다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 88,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "부등식의 양변에 음수를 곱하면 부등호 방향이 유지된다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 89,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "a < 2 일 때, -2a+3의 범위를 구할 때는 양변에 -2를 곱하고 3을 더하면 된다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 90,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "부등식은 부등호가 있는 식을 부등식이라고 한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 91,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "크지 않다는 뜻은 '같거나 작다'는 뜻과 같다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 92,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "기울기가 양수인 일차함수 그래프는 오른쪽 위로 향한다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 93,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "점 (2, 5)이 직선 f(x) = 2x + 1 위에 있다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 94,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "일차함수의 x절편을 구하기 위해 y에 0을 대입하여 구한다\n",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 95,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "ax + by + c = 0에서 a,b,c가 0이 아닌 상수이고 x,y가 변수라면 이것은 일차함수의 형태이다.",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 96,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "일차함수에서 기울기가 같으면 평행하다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 97,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "두 일차함수가 평행하면 교점은 무수히 많다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 98,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "두 일차함수가 일치하면 교점은 무수히 많다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 99,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "두 일차함수가 평행하면 교점은 0개이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 100,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "y=ax+b에서 b는 y절편이므로 x에 0을 대입하면 b값을 구할 수 있다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 101,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "A 또는 B'라고 하면 보통 둘 중에서 하나지만, 수학에서는 둘 다인 경우도 가능하다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 102,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "서로 다른 주사위를 동시에 던지면 나오는 경우의 수는 36가지가 된다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 103,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "동전을 하나 던지고 동시에 주사위도 하나 던지면 결과값은 2x6=12가지가 된다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 104,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "삼각형의 세 중선에 의하여 삼각형의 넓이는 6등분된다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 105,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "삼각형의 세 중선에 의하여 6등분 된 삼각형의 넓이는 다 같다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 106,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "삼각형의 중선은 삼각형의 넓이를 이등분한다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 107,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "서로 닮은 두 평면도형에서 대응하는 각의 크기는 각각 같다.\n",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 108,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "서로 닮은 두 입체도형에서 대응하는 면은 닮은 도형이다.\n",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 109,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "서로 합동인 두 삼각형은 닮은 도형이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 110,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "서로 닮은 두 도형에서 변의 길이의 비가 2:3이면 각의 크기의 비도 2:3이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 111,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮음비란 닮은 도형에서 대응하는 선분의 길이의 비이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 112,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "두 구는 항상 닮음은 아니다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 113,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "두 정육면체는 항상 닮음이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 114,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "두 직사각형은 항상 닮음이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 115,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "세 변의 길이의 비가 같은 두 삼각형은 SSS닮음이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 116,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "삼각형의 내심은 세 내각을 이등분한 선들이 만나는 곳에 위치한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 117,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "내심은 삼각형의 세 변에 이르는 거리가 같다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 118,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "내심이 삼각형의 세 변에 이르는 거리가 같은 이유는 그 길이가 반지름이기 때문이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 119,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "삼각형의 내심은 '속 마음'을 뜻하는 내심과 그 뜻이 다르다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 120,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "외심은 각 변의 수직이등분선이 만나는 점이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 121,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "직각삼각형의 외심은 빗변의 중점에 위치한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 122,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "한 변의 수직이등분선은 컴퍼스와 눈금없는 자로 작도할 수 있다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 123,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "외심은 삼각형의 내접원의 중심을 뜻한다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 124,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "모든 변의 길이가 같은 사각형을 마름모라고 한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 125,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "등변사다리꼴의 각 변의 중점을 이은 사각형은 마름모가 된다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 126,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "등변사다리꼴은 두 대각선의 길이가 같다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 127,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "이등변삼각형에서 꼭지각을 이등분하여 아래로 쭉 내리면  아랫변은 수직이등분된다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 128,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "이등변삼각형이라고 해서 꼭 두 밑각이 항상 같은 것은 아니다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 129,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "이등변삼각형은 삼각형의 일종이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 130,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "삼등변삼각형이란 말은 없지만 굳이 말하자면 정삼각형을 뜻한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 131,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형은 마주보는 대변이 각각 평행한 사각형이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 132,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형의 두 대각선은 서로를 이등분한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 133,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형의 대각선은 서로를 이등분한다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 134,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "한쌍이 평행하고 다른 한 쌍의 길이가 같으면 평행사변형이 된다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 135,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "명중률이 \\frac{4}{5}라면 명중하지 못하는 확률은 \\frac{1}{5}이라는 뜻이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 136,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "경우의 수란 어떤 사건이 일어날 수 있는 가짓수를 말한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 137,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "6명 중 2명을 뽑아 일렬로 세우는 경우의 수는 30가지이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 138,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 8x - 16 = 0은 완전제곱식이다.",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 139,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 두 근이 중복될 때, 이 근을 중근이라 한다. \n",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 140,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 ax^2 + bx + c = 0의 해를 구하는 공식은 근의 공식이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 141,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 판별식이 0보다 크면 두 개의 실근이 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 142,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 두 근이 같으면 판별식은 0이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 143,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 5x + 4 = 0의 두 해는 모두 양수이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 144,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 해가 허근일 경우, 판별식은 항상 음수이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 145,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 두 근의 곱은 \\frac{c}{a}로 나타낼 수 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 146,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 판별식 D = b^2 - 4ac의 값이 양수이면 한 개의 실근을 가진다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 147,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 두 근의 합은 \\frac{-b}{a}로 나타낼 수 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 148,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 해가 허근이면 판별식의 값은 0보다 크다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 149,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수 y = -2x^2의 그래프는 위로 볼록하다.\n",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 150,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수 y = ax^2 + bx + c에서 a > 0일 때, 그래프는 위로 볼록하다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 151,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 그래프는 대칭축이 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 152,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "최고차항이 양수인 이차함수의 최고점은 꼭짓점이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 153,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 그래프는 포물선이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 154,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 그래프가 x축과 한 점에서 만나는 경우 판별식은 0이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 155,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 그래프와 직선이 만나는 점은 실근이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 156,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 그래프는 대칭축이 있고, 꼭짓점이 있다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 157,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y=x^2의 그래프는 아래로 볼록하다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 158,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y=x^2의 그래프는 x축에 대칭이다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 159,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y=2x^2의 그래프는 y=x^2보다 폭이 좁다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 160,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해",
  "question": "인수분해에서 '치환'이라는 기술은 한 문제에 같은 식이 반복되어 나올 때 사용한다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 161,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해",
  "question": "2차항의 계수가 1일 때 완전제곱식의 조건은 1차항의 계수의 '반의 제곱'이 상수인 것이다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 162,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해",
  "question": "인수분해는 숫자나 식을 '곱셈'의 형태로 쪼개는 것을 뜻한다.  ex) 6=2x3",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 163,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수 ",
  "question": "제곱근 7과 7의 제곱근은 같다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 164,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수 ",
  "question": "수직선은 유리수와 무리수만으로 빈틈없이 채울 수 있다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 165,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수 ",
  "question": "16의 제곱근과 제곱은 16은 다르다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 166,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "삼각형에서 가장 긴 변을 빗변이라고 부른다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 167,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "피타고라스 정리는 직각삼각형이 아니여도 성립한다",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 168,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "세변의 길이의 비가 3:4:5인 삼각형은 직각삼각형이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 169,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "세변의 길이의 비가 1:1:\\sqrt{2}인 삼각형은 직각삼각형이다",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 170,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "대푯값에서는 평균, 중앙값, 최빈값이 있다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 171,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "자료가 4개인 경우에는 중앙값이 없다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 172,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "편차는 변량에서 평균을 뺀 값이다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 173,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "통계에서 산포도는 산에서 나는 포도를 말한다. ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 174,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "분산과 표준편차가 작을수록 자료의 분포상태가 고르다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 175,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "한 원에서 길이가 같은 두 현은 원의 중심으로부터 같은 거리에 있다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 176,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "외접사각형의 두 쌍의 대변의 길이의 합은 같다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 177,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "한 원에서 중심으로부터 같은 거리에 있는 두 현의 길이는 같다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 178,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "원 밖에 있는 한 점에서 그 원에 그은 두 접선의 길이는 항상 같다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 179,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "현의 길이가 2배가 되면 원주각의 크기도 2배가 된다 ",
  "correct_answer": "x"
 },
 {
  "index": 180,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원주각은 원주. 즉 원둘레에 점이 위치해서 원주각이라고 부른다 ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 181,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "한 원에서 한 호에 대한 원주각의 크기는 모두 같다. ",
  "correct_answer": "o"
 },
 {
  "index": 182,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원위에 있는 2개의 점에 대해서 원주각은 중심각의 절반이다. ",
  "correct_answer": "o"
 }
],
"short_answer":[
 {
  "index": 1,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "a가 2 일때, 2a+3은? ",
  "correct_answer": 7,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 2,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "('-12x+4y)를 4로 나누면? ",
  "correct_answer": "-3x+y",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 3,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "b가 8일때, 5b+2는? ",
  "correct_answer": 42,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 4,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "약수가 1과 자기 자신뿐'의 뜻을 가진 개념은?",
  "correct_answer": "소수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 5,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "6의 약수를 모두 작성하시오 (양수만)",
  "correct_answer": "1,2,3,6",
  "input_form": "0,0,0,0"
 },
 {
  "index": 6,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "자연수의 약수 중 소수인 것'의 뜻을 가진 개념을 쓰시오",
  "correct_answer": "소인수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 7,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "1보다 큰 자연수 중에서 소수가 아닌 수는?",
  "correct_answer": "합성수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 8,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "1^99의 값은?",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 9,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음 식의 밑을 구하라. 2^3",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 10,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음 수의 지수를 구하라. 10^9",
  "correct_answer": 9,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 11,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음 수의 약수의 개수를 구하여라. 2^2 x 3^2 x 5",
  "correct_answer": 18,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 12,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "2^2 x 3^a의 약수의 개수가 12일 때, 자연수 a의 값은?",
  "correct_answer": 3,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 13,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "3(x-1)=6x+3의 해를 구하면? ",
  "correct_answer": "-2",
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 14,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "0.6x-1.7=1.3 이 방정식을 풀기 위해서 양변에 곱할 수는? ",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 15,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "연속하는 두 자연수'라는 제시어가 있을 때 한 미지수를 a로 두었다면 다른 수는? ",
  "correct_answer": "a+2또는 a-2",
  "input_form": "(   ) 또는 (   ) "
 },
 {
  "index": 16,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "k원 만큼의 돈이 있었는데 10%의 손해를 보았다. 이 표현을 처리하기 위해서 k에 어떤 수를 곱할 것인가? ",
  "correct_answer": 0.9,
  "input_form": "소수"
 },
 {
  "index": 17,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "\\frac{3}{8}x=7이라는 방정식이 있을 때, 양변에 무엇을 곱하면 x를 곧바로 구할 수 있는가?  ",
  "correct_answer": "\\frac{8}{3}",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 18,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "일차방정식에서 양변을 (     )이 아닌 무엇으로 나누어도 등식은 성립한다 ",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 19,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=-6x는 x가 커질수록 y 값이 음수가 되어 점점 작아진다. 이 식은 정비례인가 반비례인가? ",
  "correct_answer": "정비례 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 20,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=-\\frac{4}{x} 그래프가 점 (a,-2)를 지날때 a의 값은? ",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 21,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=\\frac{5}{x}그래프는 정비례인가? 반비례인가? ",
  "correct_answer": "반비례",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 22,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=-\\frac{2}{x}그래프에서 x가 8이면 y는 얼마인가?  ",
  "correct_answer": "`-\\frac{1}{4}",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 23,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "용량이 300리터인 물탱크가 있다. 1분에 5리터씩 물이 찬다면, 가득채우기 위해 필요한 시간은 몇 분인가? ",
  "correct_answer": "60분 ",
  "input_form": "(   )분"
 },
 {
  "index": 24,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "0을 포함하여 1씩 커지거나 작아지는 수",
  "correct_answer": "정수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 25,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "3 + (-4) - (-8) = ",
  "correct_answer": 7,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 26,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "(-17) - (9) + 1 = ",
  "correct_answer": -25,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 27,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "2024 + (-2025) + 1 = ",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 28,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "1 - (-1) + 1 - (-1) + 0 + (-1) = ",
  "correct_answer": 3,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 29,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "(-7) x 5 x 3 =",
  "correct_answer": -105,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 30,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "10 x (-3) x (-10)",
  "correct_answer": 300,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 31,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "(-1) x (-1) x (1) x (-1) x (-1) x(1)",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 32,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "y축은 몇 개의 사분면에 속해 있는가? ",
  "correct_answer": "0개",
  "input_form": "개수"
 },
 {
  "index": 33,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "어떤 점이 좌표평면 상에서 y축 위에 있다면 그 점의 x값은?  ",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 34,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "24와 60의 최대공약수는?",
  "correct_answer": 12,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 35,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "36과 54의 최소공배수는?",
  "correct_answer": 108,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 36,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "70과 80과 90의 최대 공약수는?",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 37,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "절댓값이란?",
  "correct_answer": "0으로부터의 거리",
  "input_form": "0으로부터의 (  )"
 },
 {
  "index": 38,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "절댓값 9는?",
  "correct_answer": 9,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 39,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "절댓값 -18은?",
  "correct_answer": 18,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 40,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "절댓값 -2920은?",
  "correct_answer": 2920,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 41,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "0을 포함하여 1씩 커지거나 작아지는 수는?",
  "correct_answer": "정수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 42,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "\\frac{정수}{정수} (단, 분모는 0이 아님.) 꼴로 나타낼 수 있는 수는?",
  "correct_answer": "유리수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 43,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "공약수는 최대공약수의 (     )이다. ",
  "correct_answer": "약수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 44,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "점B(-3,1)은 어느 사분면에 있는가? ",
  "correct_answer": "제2사분면 ",
  "input_form": "제(  )사분면"
 },
 {
  "index": 45,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "점D(-3,-3)은 어느 사분면에 있는가? ",
  "correct_answer": "제3사분면",
  "input_form": "제(  )사분면"
 },
 {
  "index": 46,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "좌표평면에서 x축, y축은 좌표평면을 (     )개로 나눈다. ",
  "correct_answer": 4,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 47,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "제 2사분면의 모든 점의 x 좌표는 음수, y좌표는 (   ) 이다. ",
  "correct_answer": "양수 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 48,
  "semester": 2,
  "type": "기본 도형",
  "question": "평각은 몇도인가?",
  "correct_answer": "180도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 49,
  "semester": 2,
  "type": "기본 도형",
  "question": "0도 보다 크고 90도 보다 작은 각은?",
  "correct_answer": "예각",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 50,
  "semester": 2,
  "type": "기본 도형",
  "question": "무수히 많은 점들로 이루어져 있는 것은?",
  "correct_answer": "선",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 51,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "삼각형의 내각의 크기의 합은?",
  "correct_answer": "180도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 52,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "오각형의 내각의 크기의 합은?",
  "correct_answer": "540도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 53,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "사각형의 내각의 크기의 합은?",
  "correct_answer": "360도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 54,
  "semester": 2,
  "type": "다각형",
  "question": "8각형의 외각의 크기의 합은? ",
  "correct_answer": "360도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 55,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "삼각기둥의 면의 개수는? ",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 56,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "구의 회전축은 몇 개인가? ",
  "correct_answer": "무수히 많다 ",
  "input_form": "무수히 (      ) "
 },
 {
  "index": 57,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "한 점으로부터 일정한 거리에 있는 점들로 이루어진 도형은?",
  "correct_answer": "원",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 58,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "부채꼴의 넓이는 원의 넓이에 \\frac{k}{360도}를 곱하면 된다. k는? ",
  "correct_answer": "중심각",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 59,
  "semester": 2,
  "type": "위치 관계",
  "question": "공간에서 두 직선이 서로 만나지도 않고 평행하지도 않을 때, 두 직선의 관계는?",
  "correct_answer": "꼬인위치",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 60,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "피라미드를 입체도형이라고 본다면 (      )라고 볼 수 있다. ",
  "correct_answer": "사각뿔 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 61,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "점을 무수히 이으면 선이 되고, 선을 무수히 모으면 면이 되고, 면을 무수히 모으면 (      ) 개념이 된다. ",
  "correct_answer": "부피 또는 입체도형",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 62,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "반구가 하나 있다. 밑면의 반지름의 길이가 6이면 전체 겉넓이는 ? ",
  "correct_answer": "108\\pi\n",
  "input_form": "(   )파이"
 },
 {
  "index": 63,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "정육면체가 하나 있다. 정육면체를 반으로 잘라내면 겉넓이는 (증가,감소)한다. ",
  "correct_answer": "증가 ",
  "input_form": "증가,감소"
 },
 {
  "index": 64,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "정육면체가 하나 있다. 정육면체를 반으로 잘라내면 부피의 증가량은 (    ) 이다. ",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 65,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "히스토그램에서 그램은 인스타그램처럼 그림을 뜻ㅎ하는데, 가로축에는 (        )을 표시한다.  ",
  "correct_answer": "계급 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 66,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "자꾸 달력이나 그래프를 찢는 문제가 나오는 것은 학생들의 (      )을 길러주기 위함이다. ",
  "correct_answer": "추리력 (유추력,논리력 등) ",
  "input_form": "추(  )력"
 },
 {
  "index": 67,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "변량을 일정한 간격으로 나눈 구간을 (     )이라 한다. ",
  "correct_answer": "계급 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 68,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "햄버거가 모두 50개 있다. 그 중 30퍼센트라면 몇 개인가? ",
  "correct_answer": "15개",
  "input_form": "(   ) 개"
 },
 {
  "index": 69,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "각 계급에 속하는 변량의 개수를 무엇이라고 하는가? ",
  "correct_answer": "도수 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 70,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "그 계급의 도수를 도수의 총합으로 나누면 (        ) 이라한다. 힌트: 첫글자는 '상'",
  "correct_answer": "상대도수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 71,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "상대도수의 총합은 항상 (    )  이다. ",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 72,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "(      ) 이란 두 평면도형을 포개었을 때 완전히 포개어지는 것을 말한다. 크기와 모양이 똑같다는 뜻이 된다. ",
  "correct_answer": "합동",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 73,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "SAS 합동이란 두 삼각형의 대응하는 두 변의 길이가 각각 같고 (        )가 같을 때를 말한다. ",
  "correct_answer": "끼인 각의 크기",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 74,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "원뿔이 있다. 밑면의 반지름은 7, 모서의 길이는 15이다. 호의 길이는? ",
  "correct_answer": "14\\pi",
  "input_form": "(   )파이"
 },
 {
  "index": 75,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(2a + 5b) +(3a + b)의 값은?",
  "correct_answer": "5a + 6b",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 76,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(5a+2)−(3a−4)의 값은?",
  "correct_answer": "2a + 6",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 77,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(6a−2)+(2a+4)의 값은?",
  "correct_answer": "8a + 2",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 78,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(4a+2)−(a+5)의 값은?",
  "correct_answer": "3a - 3",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 79,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(5m+2)−(3m−1)의 값은?",
  "correct_answer": "2m + 3",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 80,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(6a+4)+(2a−1)의 값은?",
  "correct_answer": "8a + 3",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 81,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "7(3a-4)의 값은?",
  "correct_answer": "21a - 28",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 82,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(a-1) + (b-2)의 값은?",
  "correct_answer": "a + b - 3",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 83,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(2a+3)+(4a−5)의 값은?",
  "correct_answer": "6a - 2",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 84,
  "semester": 3,
  "type": "다항식의 계산",
  "question": "(5b+2)−(3b−4)의 값은?",
  "correct_answer": "2b + 6",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 85,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "9a^2 x 4a^3 을 계산하시오",
  "correct_answer": "36a^5",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 86,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "(2^3)^(k)이 2^15일 때, k는?",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 87,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "4^3 + 4^3 +4^3 +4^3 를 간단히 하면?  ",
  "correct_answer": "4의 4제곱",
  "input_form": "(   )의 (   )제곱"
 },
 {
  "index": 88,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "a^2 x b^3 x a^3 x b^4 를 간단히 하면? ",
  "correct_answer": "a^5b^7",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 89,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "(3x) x 4 는? ",
  "correct_answer": "12x",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 90,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "\\frac{8a}{2}",
  "correct_answer": "4a",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 91,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "(-8n) x 2 ",
  "correct_answer": "-16n",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 92,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "5a x 5 x 4 ",
  "correct_answer": "100a",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 93,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "(-4y) x 3 ",
  "correct_answer": "-12y",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 94,
  "semester": 3,
  "type": "단항식의 계산",
  "question": "5ab x 2a",
  "correct_answer": "10a^2b",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 95,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "두 방정식의 양변에 적당한 수를 곱해서 두 식을 변끼리 더하거나 빼서 한 미지수를 소거한 후 해를 구하는 방법을 (        )법 이라고 한다 ",
  "correct_answer": "가감",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 96,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "형과 동생의 나이차는 5살이고 두 형제의 나이의 합은 33살이다. 형의 나이는 ? ",
  "correct_answer": "19살 ",
  "input_form": "몇살"
 },
 {
  "index": 97,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "x,y로 구성된 일차방정식의 한 해가 (2,3)이라고 할 때, 3을 문자 (    )에 대입해야 한다 ",
  "correct_answer": "y ",
  "input_form": "알파벳"
 },
 {
  "index": 98,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "연립방정식에서 좌변은 위 아래 식이 완전히 똑같은데 우변의 숫자가 다른 경우 해가 (      ) ",
  "correct_answer": "없다 ",
  "input_form": "있다, 없다"
 },
 {
  "index": 99,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "입장료를 30%할인해준다고 하면 할인된 입장료는 원래 입장료에서 얼마를 곱해야 하는가? ",
  "correct_answer": 0.7,
  "input_form": "소수"
 },
 {
  "index": 100,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "장미 한 송이가 우리 동네에서는 1500원이다. 도매시장에서는 1200원인데, 차비가 2000원일 때 몇 송이 이상을 사면 도매시장에서 사는 것이  유리한가? ",
  "correct_answer": 7,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 101,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "분모의 소인수가 2 또는 (     ) 뿐이면 유한소수이다. 빈칸은?",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 102,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "분모의 소인수가 (     )  또는 5뿐이면 유한소수이다. 빈칸은?",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 103,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "소수점 아래에 0이 아닌 숫자가 무한 번 나타나는 소수는?",
  "correct_answer": "무한소수",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 104,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "4x+1 < 2x -3을 만족하는 가장 큰 정수는? ",
  "correct_answer": "-3",
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 105,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "부등호의 종류는 모두 (     ) 가지가 있다 ",
  "correct_answer": 4,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 106,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "1<a<5일때, 3a-1은 (    ) 보다 크고 14보다 작다. ",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 107,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "일차함수 y = ax +b의 기울기는?",
  "correct_answer": "a",
  "input_form": "단항식"
 },
 {
  "index": 108,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "함수 f(x) = 2x + 3의 기울기는?",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 109,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "f(x) = -x + 4 일 때, f(2) 의 값을 구하시오.",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 110,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "함수 y=2x -8의 x절편은?",
  "correct_answer": 4,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 111,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "함수 y=2x -8의 y절편은?",
  "correct_answer": -8,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 112,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "함수 y=2x -8의 기울기는?",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 113,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "y축과 만나는 점의 y좌표를 뭐라고 부르는가?",
  "correct_answer": "y절편",
  "input_form": "(  ) 절편"
 },
 {
  "index": 114,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "\\frac{y증가량}{x증가량}은?",
  "correct_answer": "기울기",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 115,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "함수 y=2x-3은 함수 y=2x를 y축으로 얼만큼 평행이동 하였는가?",
  "correct_answer": -3,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 116,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "후보 6명 중에서 회장, 부회장, 총무를 각각 1명씩 뽑는 방법은 몇 가지인가? ",
  "correct_answer": 120,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 117,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": " 네 개의 숫자 0,1,2,3중에서 숫 자 두개를 동시에 뽑아서 만들 수 있는 두 자리 자연수는 모두 몇 개인가? ",
  "correct_answer": 9,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 118,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "5명중에서 3명을 뽑아서 줄을 세우는 경우의 수는? ",
  "correct_answer": 60,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 119,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "k,a,e,i,t,o,u 중에서 모음을 1개 뽑는다면 경우의 수는?  ",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 120,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "두 삼각형 DEF와 GHI의 변의 비율이 3 : 5일 때, DE = 9cm이면 GH 의 길이를 구하시오",
  "correct_answer": 15,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 121,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "두 정사각형의 변 길이가 각각 3cm와 6cm일 때, 넓이의 비율은 얼마인가요?",
  "correct_answer": "1대4",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 122,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 평면도형의 닮음비가 2:5이면 둘레의 길이의 비는?",
  "correct_answer": "2대5",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 123,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 평면도형의 닮음비가 3:5이면 둘레의 길이의 비는?",
  "correct_answer": "3대5",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 124,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 평면도형의 닮음비가 3:7이면 넓이의 비는?",
  "correct_answer": "9대49",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 125,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 평면도형의 닮음비가 5:8이면 넓이의 비는?",
  "correct_answer": "25대64",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 126,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 도형의 닮음비가 1:4이면 부피의 비는?",
  "correct_answer": "1대64",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 127,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 입체도형의 닮음비가 2:3이면 겉넓이의 비는?",
  "correct_answer": "4대9",
  "input_form": "(  )대 (  ) "
 },
 {
  "index": 128,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "닮은 두 입체도형에서 넓이는 제곱에 비례하고 부피는 (    )에 비례한다 ",
  "correct_answer": "세제곱",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 129,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "내심은 삼각형의 (외접원, 내접원)의 중심이다. 택1 ",
  "correct_answer": "내접원",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 130,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "내접원의 반지름을 r이라고 할 때, 삼각형의 각 변을 a,b,c라고 하면 삼각형의 넓이는 \\frac{1}{2}r(            ) 가 된다. ",
  "correct_answer": "a+b+c",
  "input_form": "다항식"
 },
 {
  "index": 131,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "삼각형의 내심을 주로 알파벳 (     )로 표현한다. ",
  "correct_answer": "I",
  "input_form": "알파벳"
 },
 {
  "index": 132,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "삼각형의 내심은 항상 삼각형의 (내부, 외부)에 있다. 택1",
  "correct_answer": "내부",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 133,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "둔각삼각형의 외심은 삼각형의 (내부,외부)에 있다. 택1 ",
  "correct_answer": "외부 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 134,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "외심은 삼각형의 각 (변,꼭짓점)에 이르는 거리가 같다. 택1",
  "correct_answer": "꼭짓점",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 135,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "사다리꼴, 평행사변형, 직사각형, 마름모 중에서 항상 두 대각선의 길이가 같은 것은 (             )이다. ",
  "correct_answer": "직사각형 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 136,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "평행사변형인데 한 각이 90도라면 그 사각형은 (              ) 이 된다. ",
  "correct_answer": "직사각형 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 137,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "평행사변형의 각 변의 중점을 연결한 사각형은 (         ) 이다. ",
  "correct_answer": "평행사변형",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 138,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "직각삼각형의 합동조건에는 RHS, RHA가 있는데 이 중 R은 직각을 뜻하고 H는 (        )을 뜻한다. ",
  "correct_answer": "빗변",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 139,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "두 변의 길이가 같으면 밑각의 크기가 같고, 밑각의 크기가 같으면 (               ) 도 같다. ",
  "correct_answer": "두 변의 길이",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 140,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "직각삼각형의 합동에서 A는 변, 각, 빗변 중에서 (     )을 뜻한다 ",
  "correct_answer": "각",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 141,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "이등변삼각형에서 '등'이라는 글자는 등호,등식처럼 (     )는 뜻이다. ",
  "correct_answer": "같다",
  "input_form": "같다\/다르다"
 },
 {
  "index": 142,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형의 각 변의 중점을 이어서 만든 사각형은 (            ) 이다. ",
  "correct_answer": "평행사변형 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 143,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "사각형 중에서 한 쌍의 대변이 평행한 사각형은 (               ) 이다. ",
  "correct_answer": "사다리꼴 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 144,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형의 한 내각이 120도이다. 마주보는 대각의 크기는? ",
  "correct_answer": "120도",
  "input_form": "(   )도"
 },
 {
  "index": 145,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형의 한 내각이 60도이다. 마주보는 대각의 크기는? ",
  "correct_answer": "60도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 146,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "어떤 사건이 반드시 일어난다면 그 확률은 (     ) 이다. ",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 147,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "실험이나 관찰에 의해 나타나는 결과를 (   ) 이라 한다. ",
  "correct_answer": "사건 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 148,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "A,B,C,D를 일렬로 세우는 경우의 수는? ",
  "correct_answer": 24,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 149,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "한 원 위에 서로 다른 5개의 점이 있다. 점 2개를 이어서 만들 수 있는 선분의 개수는?",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 150,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "A,B 두 사람이 가위바위보를 한 번 할 때, A가 이길 확률은? ",
  "correct_answer": "\\frac{1}{3}",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 151,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "부모를 포함한 6명의 가족이 있다. 이들을 일렬로 세울 때, 부모가 양끝에 위치하는 경우의 수는? ",
  "correct_answer": 48,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 152,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 4x + 4 = 0의 해는?",
  "correct_answer": "2 (중근)",
  "input_form": "정수(중근)"
 },
 {
  "index": 153,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 + 6x + 9 = 0의 해는?",
  "correct_answer": "-3(중근)",
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 154,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 1 = 0의 두 근을 구하시오",
  "correct_answer": "1,-1",
  "input_form": "0,0"
 },
 {
  "index": 155,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "두 수의 합이 10이고 곱이 21인 두 수를 구하시오",
  "correct_answer": "3,7",
  "input_form": "0,0"
 },
 {
  "index": 156,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "어떤 상품의 가격이 100만원에서 20% 할인된 가격을 구하시오",
  "correct_answer": 80,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 157,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 6x + 9 = 0의 중근을 구하시오",
  "correct_answer": 3,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 158,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 + 5x + 6 = 0의 두 근을 구하시오",
  "correct_answer": "-2,-3",
  "input_form": "0,0"
 },
 {
  "index": 159,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "어떤 직사각형의 넓이가 45이고, 가로의 길이가 세로의 3배일 때, 가로와 세로의 길이는?",
  "correct_answer": "가로:15, 세로:5",
  "input_form": "가로:    , 세로:   "
 },
 {
  "index": 160,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y = 2(x+1)^2 + 3의 그래프를 x축 방향으로  a만큼, y축 방향으로 b만큼 평행이동하면 y=2x^2이 된다고 한다. 이 때, a+b의 값을 구하시오. \n",
  "correct_answer": -2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 161,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y = x^2 - 2x - 3의 대칭축은?",
  "correct_answer": "x = 1",
  "input_form": "x=(  ) "
 },
 {
  "index": 162,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y = x^2 + 4x + 4의 꼭짓점은?",
  "correct_answer": "(-2, 0)",
  "input_form": "순서쌍"
 },
 {
  "index": 163,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "함수 y=ax^2 + bx + c에서 a가 될 수 없는 수는?",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 164,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "합이 -4, 곱이 3인 두 정수는? ",
  "correct_answer": "-3,-1",
  "input_form": "0,0"
 },
 {
  "index": 165,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "(x+2)(x-6)+k가 완전제곱식이다.k의 값은? ",
  "correct_answer": 16,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 166,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "\\sqrt{20-x} 가 정수이다. 자연수 x의 개수는? ",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 167,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "-5의 전체 제곱의 음의 제곱근은? ",
  "correct_answer": -5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 168,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "\\sqrt{7}의 정수부분은?  ",
  "correct_answer": 2,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 169,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "다음과 같은 좌표평면 위의 두 저 사이의 거리는? O(0,0), A(-3,3)",
  "correct_answer": "3\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 170,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "빗변의 길이가 (13cm)인 직각삼각형에서 한 변의 길이가 (5cm)일 때, 나머지 변의 길이는?",
  "correct_answer": 12,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 171,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직각삼각형의 두 변이 (9cm)와 (12cm)일 때, 빗변의 길이를 구하시오",
  "correct_answer": 15,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 172,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직각삼각형에서 빗변의 길이가 (17cm)이고, 한 변의 길이가 (8cm)일 때, 나머지 변의 길이는?",
  "correct_answer": 15,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 173,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직각삼각형에서 두 변의 길이가 각각 (30cm)와 (40cm)일 때, 빗변의 길이는?",
  "correct_answer": 50,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 174,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "두 변의 길이가 (8cm)와 (15cm)인 직각삼각형에서 빗변의 길이는?",
  "correct_answer": 17,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 175,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "두 변의 길이가 (10cm)와 (24cm)인 직각삼각형에서 빗변의 길이는?",
  "correct_answer": 26,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 176,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "점 A(1,2)와 점 B(4,6) 사이의 거리를 구하시오",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 177,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "점 A(0,0)와 점 B(5,5) 사이의 거리를 구하시오",
  "correct_answer": "5\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 178,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "점 A(-3,4)와 점 B(1,7) 사이의 거리를 구하시오",
  "correct_answer": 5,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 179,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 6cm인 정삼각형의 높이를 구하세요",
  "correct_answer": "2\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 180,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정삼각형의 한 변의 길이가 8cm일 때, 넓이를 구하세요",
  "correct_answer": "16\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 181,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "넓이가 24\\sqrt{3}cm²인 정삼각형의 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "4\\sqrt{6}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 182,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정삼각형의 한 변의 길이가 14cm일 때, 이 정삼각형의 넓이를 구하세요",
  "correct_answer": "7\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 183,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정삼각형의 높이가 5\\sqrt{3} cm일 때, 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 184,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 이 정삼각형의 높이를 구하세요",
  "correct_answer": "6\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 185,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정삼각형의 넓이가 4\\sqrt{3}cm²일 때, 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 4,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 186,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직사각형의 가로가 10cm, 세로가 5cm일 때, 대각선의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "10\\sqrt{5}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 187,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직사각형의 대각선의 길이가 13cm이고, 가로가 5cm일 때, 세로의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 12,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 188,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "가로가 12cm, 세로가 9cm인 직사각형의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 15,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 189,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사각형의 한 변의 길이가 7cm일 때, 대각선의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "7\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 190,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 5\\sqrt{2} cm인 정사각형의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": " 10",
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 191,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사각형의 대각선 길이가 8cm일 때, 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "4\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 192,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "12\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 193,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "가로 4cm, 세로 3cm, 높이 5cm인 직육면체의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "5\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 194,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "직육면체의 가로가 1cm, 세로가 4cm, 높이가 2cm일 때, 대각선의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "\\sqrt{21}",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 195,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "가로 6cm, 세로 8cm, 높이 10cm인 직육면체의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "10\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 196,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 5cm인 정육면체의 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "5\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 197,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정육면체의 대각선 길이가 10\\sqrt{3} cm일 때, 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 198,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정육면체의 한 변의 길이가 3cm일 때, 대각선 길이를 구하세요",
  "correct_answer": "3\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 199,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 6cm인 정사면체의 높이를 구하세요",
  "correct_answer": "2\\sqrt{6}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 200,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사면체의 한 변의 길이가 12cm일 때, 부피를 구하세요",
  "correct_answer": "144\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 201,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사면체의 높이가  4\\sqrt{6} cm일 때, 한 변의 길이를 구하세요",
  "correct_answer": 12,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 202,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "한 변의 길이가 6cm인 정사면체의 부피를 구하세요",
  "correct_answer": "18\\sqrt{2}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 203,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "밑면의 변의 길이가6cm,높이가8cm인 정사각뿔의 부피를 구하세요",
  "correct_answer": 96,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 204,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사각뿔의 밑면의 변의 길이가10cm,높이가12cm일 때,부피를 구하세요",
  "correct_answer": 400,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 205,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "정사각뿔의 높이가 5\\sqrt{3} cm일 때, 밑면의 변의 길이가 3cm일 때의 부피를 구하세요",
  "correct_answer": "15\\sqrt{3}",
  "input_form": "무리수"
 },
 {
  "index": 206,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "반지름이 3cm, 높이가 5cm인 원뿔의 부피를 구하세요.",
  "correct_answer": "15\\pi",
  "input_form": "(   )파이"
 },
 {
  "index": 207,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "원뿔의 부피가 30\\pi cm³일 때, 반지름이 3cm일 때, 높이를 구하세요",
  "correct_answer": 10,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 208,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "반지름이 6cm, 높이가 10cm인 원뿔의 부피를 구하세요",
  "correct_answer": "120\\pi\n",
  "input_form": "(   )파이"
 },
 {
  "index": 209,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "분산이나 표준편차처럼 자료가 흩어져 있는 정도를 보기 위한 것을 (        ) 라고 한다. ",
  "correct_answer": "산포도 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 210,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "편차의 합은 항상 얼마인가? ",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 211,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "편차의 제곱'의 평균은 무엇인가? ",
  "correct_answer": "분산",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 212,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\sin 30은?",
  "correct_answer": "\\frac{1}{2}",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 213,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\sin 45는?",
  "correct_answer": "\\SQRT(2)\/2",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 214,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\sin 60은?",
  "correct_answer": "\\SQRT(3)\/2",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 215,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\cos 30은?",
  "correct_answer": "\\SQRT(3)\/2",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 216,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\cos 45는?",
  "correct_answer": "\\SQRT(2)\/2",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 217,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\cos 60은?",
  "correct_answer": "1\/2",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 218,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\tan 30은?",
  "correct_answer": "\\SQRT(3)\/3",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 219,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\tan 45는?",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 220,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\tan 60은?",
  "correct_answer": "\\sqrt{3} ",
  "input_form": "분수"
 },
 {
  "index": 221,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\sin 0은?",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 222,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\sin 90은?",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 223,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\cos 0은?",
  "correct_answer": 1,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 224,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\cos 90은?",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 225,
  "semester": 6,
  "type": "삼각비",
  "question": "\\tan 0은?",
  "correct_answer": 0,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 226,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "길이가 같은 호에 대한 (        )각의 크기는 서로 같다. ",
  "correct_answer": "원주",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 227,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "원에 내접하는 사각형의 한 쌍의 대각의 크기의 합은 몇 도인가? ",
  "correct_answer": 180,
  "input_form": "정수"
 },
 {
  "index": 228,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "원의 접선은 접점을 지나는 원의 반지름과 어떤 관계인가? (평행,수직 중 택1)",
  "correct_answer": "수직",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 229,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "원의 중심과 직선사이의 거리가 반지름과 같을 때 그 직선을 원의 (     ) 이라고 한다. ",
  "correct_answer": "접선",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 230,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "한 호에서 중심각이 80도이면 원주각의 크기는? ",
  "correct_answer": "40도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 231,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원과 만나는 점의 갯수가 1개인 직선을 접선, 2개인 직선을 (        ) 이라고 한다. ",
  "correct_answer": "할선 ",
  "input_form": "(   )선"
 },
 {
  "index": 232,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "중심각이 180도라면 원주각의 크기는?  ",
  "correct_answer": "90도 ",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 233,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원과 1개의 점에서 만나는 선을 (      ) 이라고 한다. ",
  "correct_answer": "접선 ",
  "input_form": "단어"
 },
 {
  "index": 234,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원주각의 크기가 35도일 때, 중심각의 크기는? ",
  "correct_answer": "70도",
  "input_form": "(  )도 "
 },
 {
  "index": 235,
  "semester": 6,
  "type": "원주각 ",
  "question": "원주각의 크기가 50도일 때, 중심각의 크기는? ",
  "correct_answer": "100도",
  "input_form": "(  )도 "
 }
],
"select_one":[
 {
  "index": 1,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "3x-4y-2라는 식이 있다. 항의 개수는? ",
  "correct_answer": 3,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 2,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 2,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "서로소인 두 자연수로 짝지어진 것을 찾으시오.",
  "correct_answer": "(10,23)",
  "wrong_answer1": "(3,9)",
  "wrong_answer2": "(15,24)",
  "wrong_answer3": "(5,40)",
  "wrong_answer4": "(7,21)"
 },
 {
  "index": 3,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "서로소인 두 자연수로 짝지어진 것을 찾으시오. ",
  "correct_answer": "(11,31)",
  "wrong_answer1": "(4,8)",
  "wrong_answer2": "(15,24)",
  "wrong_answer3": "(5,50)",
  "wrong_answer4": "(7,49)"
 },
 {
  "index": 4,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음을 뜻하는 것은? '약수가 1과 자기 자신뿐'",
  "correct_answer": "소수",
  "wrong_answer1": "합성수",
  "wrong_answer2": "정수",
  "wrong_answer3": "소인수",
  "wrong_answer4": "인수"
 },
 {
  "index": 5,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음식을 계산한 것은? ' 5x5x5 = ? '",
  "correct_answer": 125,
  "wrong_answer1": 15,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": "5^5",
  "wrong_answer4": 555
 },
 {
  "index": 6,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음식을 계산한 것은? ' 2x2x2x2x2 = ? '",
  "correct_answer": "2^5",
  "wrong_answer1": 10,
  "wrong_answer2": 8,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": 22222
 },
 {
  "index": 7,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "두 수 24와 30을 어떤 자연수로 각각 나누면 나누어떨어진다고 할 때, 어떤 자연수 중에서 가장 큰 수를 구하시오.",
  "correct_answer": 6,
  "wrong_answer1": 3,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": 18,
  "wrong_answer4": 12
 },
 {
  "index": 8,
  "semester": 1,
  "type": "최대공약수와 최소공배수",
  "question": "8과 서로소인 것은?",
  "correct_answer": 3,
  "wrong_answer1": 4,
  "wrong_answer2": 6,
  "wrong_answer3": 16,
  "wrong_answer4": 20
 },
 {
  "index": 9,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수  ",
  "question": "(-2) - (-7) = ",
  "correct_answer": 5,
  "wrong_answer1": -9,
  "wrong_answer2": -5,
  "wrong_answer3": 0,
  "wrong_answer4": 0
 },
 {
  "index": 10,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수  ",
  "question": "(-3) x (7) =",
  "correct_answer": "-21",
  "wrong_answer1": 10,
  "wrong_answer2": 21,
  "wrong_answer3": 0,
  "wrong_answer4": 0
 },
 {
  "index": 11,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "a:b=3:1 이면 a가 9일 때 b는 무엇인가? ",
  "correct_answer": 3,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 2,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 12,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "문자가 포함된 식에서 문자 대신 어떤 수를 넣는 것을 무엇이라 하는가? ",
  "correct_answer": "대입",
  "wrong_answer1": "입대",
  "wrong_answer2": "입학",
  "wrong_answer3": "졸업",
  "wrong_answer4": "학문"
 },
 {
  "index": 13,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "이항은 등식의 성질을 이용하여 등식의 한 변에 있는 항을 (          ) 다른 변으로 옮기는 것을 말한다. 괄호 안의 답은? ",
  "correct_answer": "부호를 바꾸어 ",
  "wrong_answer1": "리듬을 타면서",
  "wrong_answer2": "무표정으로 ",
  "wrong_answer3": "부호를 유지하고 ",
  "wrong_answer4": "재산을 유지하고 "
 },
 {
  "index": 14,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "괄호가 여러개 있는 경우 소괄호, 중괄호, 대괄호는 어떤 순서로 풀어내는가? ",
  "correct_answer": "소,중,대",
  "wrong_answer1": "대,중,소",
  "wrong_answer2": "소,대,중",
  "wrong_answer3": "중,대,소",
  "wrong_answer4": "순서는 아무 관계 없다 "
 },
 {
  "index": 15,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "어떤 일을 하는데 수진이가 혼자서 하면 3일이 걸리고 철수가 혼자서 하면 6일이 걸린다고 한다. 수진이와 철수가 함께 일을 하면 며칠이 걸리는가? ",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 3,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": "일이 되지 않는다"
 },
 {
  "index": 16,
  "semester": 1,
  "type": "일차방정식",
  "question": "소금물의 농도에서 '농도'란 (       )을 나타낸다. 무엇인가? ",
  "correct_answer": "진하기",
  "wrong_answer1": "색깔의 정도",
  "wrong_answer2": "무게",
  "wrong_answer3": "부피",
  "wrong_answer4": "소금의 원산지 "
 },
 {
  "index": 17,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "제 3사분면에 있는 점의 순서쌍 부호는 (         )이다. ",
  "correct_answer": "(-,-)",
  "wrong_answer1": "(+,+)",
  "wrong_answer2": "(+,-)",
  "wrong_answer3": "(-,+)",
  "wrong_answer4": "(0,0)"
 },
 {
  "index": 18,
  "semester": 1,
  "type": "좌표와 그래프 ",
  "question": "점이 x 축 위에 있다는 것은 y의 값은 얼마라는 이야기인가? ",
  "correct_answer": 0,
  "wrong_answer1": 7,
  "wrong_answer2": 1,
  "wrong_answer3": 2,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 19,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=-\\frac{1}{5}x 그래프는 제 몇 사분면을 지나는가?  ",
  "correct_answer": "2,4 ",
  "wrong_answer1": "1,3 ",
  "wrong_answer2": "1,4",
  "wrong_answer3": "2,3",
  "wrong_answer4": "1,2"
 },
 {
  "index": 20,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=\\frac{1}{3}x 그래프에서 x가 6이면 y의 값은?  ",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": 0,
  "wrong_answer2": 1,
  "wrong_answer3": 3,
  "wrong_answer4": 4
 },
 {
  "index": 21,
  "semester": 2,
  "type": "원과 부채꼴",
  "question": "반지름이 9인 원의 넓이는?",
  "correct_answer": "81  \\pi\n",
  "wrong_answer1": "9  \\pi\n",
  "wrong_answer2": "18  \\pi",
  "wrong_answer3": "27  \\pi",
  "wrong_answer4": "3  \\pi"
 },
 {
  "index": 22,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "두 도형이 항상 합동이 아닌 것은? ",
  "correct_answer": "넓이가 같은 두 직사각형 ",
  "wrong_answer1": "넓이가 같은 두 원",
  "wrong_answer2": "둘레가 같은 정오각형",
  "wrong_answer3": "세 변의 길이가 각각 같은 삼각형",
  "wrong_answer4": "한 변의 길이가 같은 두 정삼각형"
 },
 {
  "index": 23,
  "semester": 2,
  "type": "작도와 합동 ",
  "question": "삼각형의 합동에서 등장하는 A와 S에서 S는 무엇인가? ",
  "correct_answer": "변",
  "wrong_answer1": "돈",
  "wrong_answer2": "땅",
  "wrong_answer3": "길",
  "wrong_answer4": "각"
 },
 {
  "index": 24,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "다면체가 아닌것은? ",
  "correct_answer": "원기둥 ",
  "wrong_answer1": "직육면체",
  "wrong_answer2": "오각뿔대",
  "wrong_answer3": "삼각기둥",
  "wrong_answer4": "정이십면체"
 },
 {
  "index": 25,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "회전축에 수직인 평면으로 자른 단면이 항상 합동인 회전체는? ",
  "correct_answer": "원기둥 ",
  "wrong_answer1": "구",
  "wrong_answer2": "반구",
  "wrong_answer3": "원뿔",
  "wrong_answer4": "원뿔대"
 },
 {
  "index": 26,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "구의 겉넓이 공식은? ",
  "correct_answer": "4 \\pir^2",
  "wrong_answer1": "1 \\pir^2",
  "wrong_answer2": "2 \\pir^2",
  "wrong_answer3": "3 \\pir^2",
  "wrong_answer4": "5 \\pir^2"
 },
 {
  "index": 27,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "뿔의 부피는 같은 밑면, 같은 높이의 기둥을 기준으로 봤을 때, 몇 분의 몇에 해당하는가? ",
  "correct_answer": "\\frac{1}{3} ",
  "wrong_answer1": "\\frac{2}{3} ",
  "wrong_answer2": "\\frac{4}{3} ",
  "wrong_answer3": "\\frac{1}{4} ",
  "wrong_answer4": "\\frac{2}{5} "
 },
 {
  "index": 28,
  "semester": 2,
  "type": "입체도형의 겉넓이와 부피 ",
  "question": "원뿔을 밑면과 평행하게 한 번 잘라내면 원뿔과 (      )로 나뉜다. ",
  "correct_answer": "원뿔대",
  "wrong_answer1": "각뿔대",
  "wrong_answer2": "구",
  "wrong_answer3": "정사면체",
  "wrong_answer4": "도깨비뿔"
 },
 {
  "index": 29,
  "semester": 2,
  "type": "자료의 정리와 해석 ",
  "question": "도수분포표에 관한 설명 중 옳지 않은 것은? ",
  "correct_answer": "각 계급에 속하는 자료의 수를 변량이라 한다 ",
  "wrong_answer1": "구간의 너비를 계급의 크기라고 한다 ",
  "wrong_answer2": "도수의 총합은 변량의 총 개수와 같다",
  "wrong_answer3": "계급의 크기는 계급의 양 끝 값의 차이다",
  "wrong_answer4": "변량을 일정한 간격으로 나눈 구간을 계급이라 한다 "
 },
 {
  "index": 30,
  "semester": 2,
  "type": "기본도형",
  "question": "점 A,B가 있다. 이 두 점으로 만들 수 있는 반직선은 몇 개인가?   ",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 3,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 31,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환소수 0.7777 ... 의 순환마디는?",
  "correct_answer": 7,
  "wrong_answer1": 77,
  "wrong_answer2": 777,
  "wrong_answer3": 7777,
  "wrong_answer4": 77777
 },
 {
  "index": 32,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환소수 0.357357357...의 순환마디는?",
  "correct_answer": 357,
  "wrong_answer1": 35,
  "wrong_answer2": 3573,
  "wrong_answer3": 35735,
  "wrong_answer4": 3
 },
 {
  "index": 33,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환소수0.45673456734567...의 순환마디는?",
  "correct_answer": 34567,
  "wrong_answer1": 45,
  "wrong_answer2": 4567,
  "wrong_answer3": 345678,
  "wrong_answer4": 3456789
 },
 {
  "index": 34,
  "semester": 3,
  "type": "유리수와 순환소수",
  "question": "순환소수는 무한소수이면서 동시에 (      )이다 ",
  "correct_answer": "유리수",
  "wrong_answer1": "무리수",
  "wrong_answer2": "정수",
  "wrong_answer3": "탄산수",
  "wrong_answer4": "홍수"
 },
 {
  "index": 35,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "일차함수y + b에서a의 값이 될 수 없는 수는?",
  "correct_answer": 0,
  "wrong_answer1": "-2",
  "wrong_answer2": "-1",
  "wrong_answer3": 1,
  "wrong_answer4": 3
 },
 {
  "index": 36,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "x+2y=5에서 한 해가 (1,a)라면, a의 값은? ",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": 4,
  "wrong_answer2": 6,
  "wrong_answer3": 8,
  "wrong_answer4": 10
 },
 {
  "index": 37,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 10cm 긴 직사각형이 있다. 둘레가 36cm라면, 가로의 길이는? ",
  "correct_answer": 4,
  "wrong_answer1": 2,
  "wrong_answer2": 6,
  "wrong_answer3": 8,
  "wrong_answer4": 10
 },
 {
  "index": 38,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "12km 떨어진 지점에서 두 사람이 마주보고 출발하여 만났다. 한 사람이 이동한 거리가 x라면, 다른 사람이 이동한 거리는? ",
  "correct_answer": "12-x",
  "wrong_answer1": "12+x",
  "wrong_answer2": "12x",
  "wrong_answer3": "12+12",
  "wrong_answer4": 36
 },
 {
  "index": 39,
  "semester": 3,
  "type": "연립방정식 ",
  "question": "돼지를 x마리, 오리를 y마리 키우고 있다. 오리와 가장 관련있는 요리 이름은? ",
  "correct_answer": "북경오리 ",
  "wrong_answer1": "토종닭",
  "wrong_answer2": "족발",
  "wrong_answer3": "알리오올리오",
  "wrong_answer4": "짜장면"
 },
 {
  "index": 40,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "x는 절댓값이 3이하인 정수이다. 몇 개인가? ",
  "correct_answer": 7,
  "wrong_answer1": 5,
  "wrong_answer2": 9,
  "wrong_answer3": 10,
  "wrong_answer4": 8
 },
 {
  "index": 41,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "어머니의 나이는 48세이고 아들의 나이는 15세이다. 아들이 20살이 되면 어머니는 몇 살이 되는가? ",
  "correct_answer": 53,
  "wrong_answer1": 51,
  "wrong_answer2": 38,
  "wrong_answer3": 59,
  "wrong_answer4": 48
 },
 {
  "index": 42,
  "semester": 3,
  "type": "일차부등식 ",
  "question": "a<-3.5일 때, a 중에서 가장 큰 정수는? ",
  "correct_answer": "-4",
  "wrong_answer1": "-3",
  "wrong_answer2": "-5",
  "wrong_answer3": "-6",
  "wrong_answer4": "-2"
 },
 {
  "index": 43,
  "semester": 4,
  "type": "도형의 닮음",
  "question": "항상 닮은 도형이라고 할 수 없는 것은?",
  "correct_answer": "두 직사각형",
  "wrong_answer1": "두 구 ",
  "wrong_answer2": "두 정사각형",
  "wrong_answer3": "두 정육면체",
  "wrong_answer4": "두 직각이등변삼각형"
 },
 {
  "index": 44,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "0,1,2,3,4의 숫자가 각각 적힌 5장의 카드 중에서 세 장을 뽑아 만들 수 있는 세 자리 정수를 구할 때 백의 자리에 올 수 있는 숫자는 몇 개인가? ",
  "correct_answer": 4,
  "wrong_answer1": 3,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": 6,
  "wrong_answer4": 7
 },
 {
  "index": 45,
  "semester": 4,
  "type": "경우의 수",
  "question": "a,b,c,d,e 중에서 3개를 뽑아 일렬로 세우는 경우의 수는? ",
  "correct_answer": 60,
  "wrong_answer1": 40,
  "wrong_answer2": 50,
  "wrong_answer3": 70,
  "wrong_answer4": 80
 },
 {
  "index": 46,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "검은 공 3개, 흰 공 4개가 있는 주머니에서 공 한 개를 임의로 꺼낼 때, 검은 공이 나올 확률은 ? ",
  "correct_answer": "\\frac{3}{7}",
  "wrong_answer1": "\\frac{2}{7}",
  "wrong_answer2": "\\frac{4}{7}",
  "wrong_answer3": "\\frac{3}{5}",
  "wrong_answer4": "\\frac{8}{7}"
 },
 {
  "index": 47,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "0,1,2,3,4중에서 3개의 숫자를 골라 세 자리 정수를 만드는 경우의 수는? ",
  "correct_answer": 48,
  "wrong_answer1": 28,
  "wrong_answer2": 38,
  "wrong_answer3": 58,
  "wrong_answer4": 30
 },
 {
  "index": 48,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "비가 오는 확률이 \\frac{1}{5}이면 비가 오지 않을 확률은? ",
  "correct_answer": "\\frac{4}{5}",
  "wrong_answer1": "\\frac{1}{2}",
  "wrong_answer2": "\\frac{2}{3}",
  "wrong_answer3": "\\frac{3}{5}",
  "wrong_answer4": 0
 },
 {
  "index": 49,
  "semester": 4,
  "type": "확률",
  "question": "절대로 일어나지 않는 사건의 확률은? ",
  "correct_answer": 0,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": "\\frac{2}{3}",
  "wrong_answer3": "\\frac{3}{5}",
  "wrong_answer4": "\\frac{1}{2}"
 },
 {
  "index": 50,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "삼각형의 세 내각의 합은 ? ",
  "correct_answer": 180,
  "wrong_answer1": 120,
  "wrong_answer2": 160,
  "wrong_answer3": 140,
  "wrong_answer4": 360
 },
 {
  "index": 51,
  "semester": 4,
  "type": "이등변삼각형",
  "question": "삼각형의 한 외각의 크기는 이웃하지 않은 다른 두 (        )의 합과 같다. ",
  "correct_answer": "내각",
  "wrong_answer1": "외각",
  "wrong_answer2": "직각",
  "wrong_answer3": "평각",
  "wrong_answer4": "둔각"
 },
 {
  "index": 52,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "정삼각형은 외심과 내심이 (       ) 한다. ",
  "correct_answer": "일치",
  "wrong_answer1": "불일치",
  "wrong_answer2": "대립",
  "wrong_answer3": "화해",
  "wrong_answer4": "논쟁"
 },
 {
  "index": 53,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "외심에서 각 꼭짓점에 이르는 거리가 같은 이유는 그 거리가 외접원의 (          )(으)로서 같기 때문이다. ",
  "correct_answer": "반지름",
  "wrong_answer1": "지름",
  "wrong_answer2": "수선",
  "wrong_answer3": "평행선",
  "wrong_answer4": "친구"
 },
 {
  "index": 54,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "외심에서 (      )에 이르는 거리가 같다. ",
  "correct_answer": "세 꼭짓점",
  "wrong_answer1": "은하수",
  "wrong_answer2": "세 변",
  "wrong_answer3": "그대의 마음",
  "wrong_answer4": "미국"
 },
 {
  "index": 55,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 외심",
  "question": "예각삼각형의 외심은 삼각형의 (     )에 위치한다 ",
  "correct_answer": "내부",
  "wrong_answer1": "외부",
  "wrong_answer2": "선분 위 ",
  "wrong_answer3": "보이지 않는 4차원",
  "wrong_answer4": "우리집 거실"
 },
 {
  "index": 56,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "내심에서 각 변에 이르는 거리가 같은 이유는 그 거리가 내접원의 (          )(으)로서 같기 때문이다. ",
  "correct_answer": "반지름",
  "wrong_answer1": "지름",
  "wrong_answer2": "수선",
  "wrong_answer3": "동지",
  "wrong_answer4": "대응변"
 },
 {
  "index": 57,
  "semester": 4,
  "type": "삼각형의 내심 ",
  "question": "원 밖의 한 점에서 원에 그은 두 접선의 길이는 (         ) ",
  "correct_answer": "같다",
  "wrong_answer1": "다르다",
  "wrong_answer2": "비슷하다",
  "wrong_answer3": "상극이다",
  "wrong_answer4": "0이다 "
 },
 {
  "index": 58,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형은 (       ) 쌍의 대변이 평행한 사각형이다 ",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 0,
  "wrong_answer3": 3,
  "wrong_answer4": 4
 },
 {
  "index": 59,
  "semester": 4,
  "type": "평행사변형",
  "question": "평행사변형에서 이웃한 두 내각의 합은 (              )이다 ",
  "correct_answer": "180도",
  "wrong_answer1": "150도",
  "wrong_answer2": "160도",
  "wrong_answer3": "90도",
  "wrong_answer4": "360도"
 },
 {
  "index": 60,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "마름모이면서 직사각형인 사각형은 (           )이다. ",
  "correct_answer": "정사각형",
  "wrong_answer1": "등변사다리꼴",
  "wrong_answer2": "사다리꼴",
  "wrong_answer3": "평행사변형",
  "wrong_answer4": "사각형"
 },
 {
  "index": 61,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "마름모의 두 대각선은 서로를 (                 )한다. ",
  "correct_answer": "수직이등분",
  "wrong_answer1": "수평이등분",
  "wrong_answer2": "삼등분",
  "wrong_answer3": "동경",
  "wrong_answer4": "평행한 관계에 있도록 "
 },
 {
  "index": 62,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "마름모의 각 변의 중점을 연결한 사각형은? ",
  "correct_answer": "직사각형",
  "wrong_answer1": "정사각형",
  "wrong_answer2": "마름모",
  "wrong_answer3": "등변사다리꼴",
  "wrong_answer4": "평행사변형"
 },
 {
  "index": 63,
  "semester": 4,
  "type": "여러가지 사각형 ",
  "question": "직사각형과 등변사다리꼴의 각 변의 중점을 연결한 사각형은? ",
  "correct_answer": "마름모",
  "wrong_answer1": "직사각형",
  "wrong_answer2": "정사각형",
  "wrong_answer3": "사다리꼴",
  "wrong_answer4": "평행사변형"
 },
 {
  "index": 64,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "계수가 유리수인 이차방정식의 한 근이 1 + \\sqrt{7}일때, 다른 한 근은?",
  "correct_answer": "1 - \\sqrt{7}\n",
  "wrong_answer1": "1 + \\sqrt{7}",
  "wrong_answer2": "-1 +\\sqrt{7}",
  "wrong_answer3": 7,
  "wrong_answer4": "-1 - \\sqrt{7}"
 },
 {
  "index": 65,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "ax^2 + bx + c = 0의 꼴의 이차방정식이 7x^2 - 3x + 8 = 0과 같을 때, a - b + c 는?\n",
  "correct_answer": 18,
  "wrong_answer1": 12,
  "wrong_answer2": 2,
  "wrong_answer3": 4,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 66,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 7x^2 - 14x + 21 = 0의 두근의 합은?\n",
  "correct_answer": 2,
  "wrong_answer1": "-2",
  "wrong_answer2": 3,
  "wrong_answer3": "-3",
  "wrong_answer4": 7
 },
 {
  "index": 67,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 7x + 1088= 0의 두근의 합은?\n",
  "correct_answer": 7,
  "wrong_answer1": 4,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": 6,
  "wrong_answer4": 8
 },
 {
  "index": 68,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "\\sqrt{5} + 2의 정수부분은? ",
  "correct_answer": 4,
  "wrong_answer1": 1,
  "wrong_answer2": 2,
  "wrong_answer3": 3,
  "wrong_answer4": 5
 },
 {
  "index": 69,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "\\sqrt{81} 의 음의 제곱근을 a, 16의 양의 제곱근을 b라고 할 때, a+b의 값은? ",
  "correct_answer": 1,
  "wrong_answer1": -2,
  "wrong_answer2": -1,
  "wrong_answer3": 0,
  "wrong_answer4": 2
 },
 {
  "index": 70,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "\\sqrt{11}의 소수부분은? ",
  "correct_answer": "\\sqrt{11}-3",
  "wrong_answer1": "\\sqrt{11}-2",
  "wrong_answer2": "\\sqrt{11}-4",
  "wrong_answer3": "\\sqrt{11}-5",
  "wrong_answer4": "\\sqrt{11}-6"
 },
 {
  "index": 71,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "(x+2)(x-6)+k가 완전제곱식을 이룬다. k의 값은? ",
  "correct_answer": 16,
  "wrong_answer1": 12,
  "wrong_answer2": 15,
  "wrong_answer3": 18,
  "wrong_answer4": 20
 },
 {
  "index": 72,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "\\sqrt{11} 의 소수 부분을 x라 할 때, x^2 + 6x +9의 값은? ",
  "correct_answer": 11,
  "wrong_answer1": 3,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": 7,
  "wrong_answer4": 9
 },
 {
  "index": 73,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "16-a^2을 인수분해 하라고 하면? ",
  "correct_answer": "(4-a)(4+a)",
  "wrong_answer1": "(8-a)(2+a)",
  "wrong_answer2": "(4+a)(4+a)",
  "wrong_answer3": "(4-a)(4-a)",
  "wrong_answer4": 10
 },
 {
  "index": 74,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "x^2-12xy+32y^2을 인수분해하면? ",
  "correct_answer": "(x-8y)(x-4y)",
  "wrong_answer1": "(x-4y)(x-4y)",
  "wrong_answer2": "(x-2y)(x-16y)",
  "wrong_answer3": "(x+8y)(x-4y)",
  "wrong_answer4": "(x-8y)(x+8y)"
 },
 {
  "index": 75,
  "semester": 5,
  "type": "인수분해 ",
  "question": "4x^2-16을 인수분해했을 때, 인수가 아닌 것은? ",
  "correct_answer": "x^2-1",
  "wrong_answer1": 4,
  "wrong_answer2": "x-2",
  "wrong_answer3": "x+2",
  "wrong_answer4": "x^2-4"
 },
 {
  "index": 76,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "다음 중 이차방정식 x^2 - 5x + 6 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "2,3",
  "wrong_answer1": "1,6",
  "wrong_answer2": "2,4",
  "wrong_answer3": 0,
  "wrong_answer4": 0
 },
 {
  "index": 77,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "다음 중 이차방정식 x^2 + 2x - 8 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "-4,2 ",
  "wrong_answer1": "4,–2 ",
  "wrong_answer2": "-4,–2",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 78,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식 x^2 - 4 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "2,–2 ",
  "wrong_answer1": "1,–1 ",
  "wrong_answer2": "0,4",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 79,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "다음 중 이차방정식 x^2 + 2x - 15 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "-3,5",
  "wrong_answer1": "-5,3 ",
  "wrong_answer2": "5,–3",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 80,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "다음 중 이차방정식 x^2 - 9 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "3과 –3  ",
  "wrong_answer1": "-3과 –3 ",
  "wrong_answer2": "3과 3",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 81,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "다음 중 이차방정식 x^2 + 1 = 0의 두 근은? ",
  "correct_answer": "존재하지 않음 ",
  "wrong_answer1": "1과–1",
  "wrong_answer2": "0과1",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 82,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "상품의 원래 가격이 10만원이고 20% 할인을 했을 때의 가격은?",
  "correct_answer": "8만원",
  "wrong_answer1": "9만원",
  "wrong_answer2": "7만원",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 83,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "어떤 상품의 원래 가격이 10만원이고, 할인 후 가격이 8만원이 되었다. 할인율은? ",
  "correct_answer": 0.2,
  "wrong_answer1": 0.25,
  "wrong_answer2": 0.3,
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 84,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수 y = x^2 + 6x + 8의 대칭축은?",
  "correct_answer": "x = -3",
  "wrong_answer1": "x = 3 ",
  "wrong_answer2": "x = -2",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 85,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수 y = x^2 + 2x + 1의 꼭짓점은? ",
  "correct_answer": "(-1, 0) ",
  "wrong_answer1": "(1, 0)",
  "wrong_answer2": "(0, -1)",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 86,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수의 최고차항의 계수가 양수라면 그래프의 모양은?",
  "correct_answer": "아래로 볼록",
  "wrong_answer1": "위로 볼록",
  "wrong_answer2": "x",
  "wrong_answer3": "x",
  "wrong_answer4": "x"
 },
 {
  "index": 87,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "2,5,7,9,10의 중앙값을 구하면? ",
  "correct_answer": 7,
  "wrong_answer1": 2,
  "wrong_answer2": 5,
  "wrong_answer3": 9,
  "wrong_answer4": 10
 },
 {
  "index": 88,
  "semester": 6,
  "type": "대푯값과 산포도 ",
  "question": "편차를 제곱해서 다시 그 값들의 평균을 구한 값을 무엇이라 하는가? ",
  "correct_answer": "분산",
  "wrong_answer1": "표준편차",
  "wrong_answer2": "산포도",
  "wrong_answer3": "평균",
  "wrong_answer4": "편차"
 },
 {
  "index": 89,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "한 원에서 가장 긴 현은? ",
  "correct_answer": "지름",
  "wrong_answer1": "반지름",
  "wrong_answer2": "원주각",
  "wrong_answer3": "중심각",
  "wrong_answer4": "원의 중심 "
 },
 {
  "index": 90,
  "semester": 6,
  "type": "원과 직선 ",
  "question": "반원에 대한 원주각의 크기는 몇 도인가? ",
  "correct_answer": 90,
  "wrong_answer1": 60,
  "wrong_answer2": 70,
  "wrong_answer3": 80,
  "wrong_answer4": 100
 }
],
"select_multiple":[
 {
  "index": 1,
  "semester": 1,
  "type": "소인수분해",
  "question": "다음 중40의 소인수가 아닌 것을 모두 골라라.",
  "number_of_correct_answers": "4,5",
  "answer1": 1,
  "answer2": 3,
  "answer3": 2,
  "answer4": 5,
  "answer5": 8
 },
 {
  "index": 2,
  "semester": 1,
  "type": "정수와 유리수",
  "question": "자연수가 아닌 수를2개 고르시오.",
  "number_of_correct_answers": "1,2",
  "answer1": -17,
  "answer2": 0,
  "answer3": 45,
  "answer4": 3,
  "answer5": 31
 },
 {
  "index": 3,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "문자를 사용한 식으로 옳지 않은 것은? ",
  "number_of_correct_answers": "2,3",
  "answer1": "x와 90평균은 x\/2 + 45",
  "answer2": "a보다 3만큼 작은 수의 4배는 4(a+3)",
  "answer3": "5개에 y원 하는 사과 한 개의 가격은 5y원 ",
  "answer4": "시속 40km로 t 시간 동안 이동한 거리는 40t km",
  "answer5": "가로 x , 세로 y인 직사각형의 둘레의 길이는 2(x+y)"
 },
 {
  "index": 4,
  "semester": 1,
  "type": "문자의 사용과 식의 계산",
  "question": "3x-4y-2라는 식이 있다. 항의 개수는? "
 },
 {
  "index": 5,
  "semester": 1,
  "type": "정비례와 반비례 ",
  "question": "y=\\frac{5}{x}그래프는 어느 사분면을 지나는가? ",
  "number_of_correct_answers": "1,3",
  "answer1": 1,
  "answer2": 2,
  "answer3": 3,
  "answer4": 4,
  "answer5": 5
 },
 {
  "index": 6,
  "semester": 2,
  "type": "다면체와 회전체 ",
  "question": "다음중 육면체인 것은? ",
  "number_of_correct_answers": "2,4",
  "answer1": "삼각기둥",
  "answer2": "사각기둥",
  "answer3": "삼각뿔대",
  "answer4": "오각뿔",
  "answer5": "육각뿔"
 },
 {
  "index": 7,
  "semester": 3,
  "type": "일차함수와 그래프",
  "question": "다음 중 y가 x에 관한 일차함수인 것을 모두 찾아라.",
  "number_of_correct_answers": "2,3",
  "answer1": "y=2x -1",
  "answer2": "y=x",
  "answer3": "y=4",
  "answer4": "y=x(x-1)",
  "answer5": "y= 3\/x "
 },
 {
  "index": 8,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "이차함수 y = -3(x-2)^2 + 3의 그래프에 대한 다음 설명 중 옳지 않은 것을 모두 골라라. (2개)",
  "number_of_correct_answers": "3,4",
  "answer1": "축의 방정식은 x=2이다.",
  "answer2": "꼭짓점의 좌표는 (2,3)이다.",
  "answer3": "아래로 볼록한 포물선이다.",
  "answer4": "y축과의 교점은 (0,9)이다.",
  "answer5": "제 2사분면을 지나지 않는다."
 },
 {
  "index": 9,
  "semester": 5,
  "type": "이차방정식",
  "question": "이차방정식의 두 근이 7만큼 차이가 날 때 한 근이 k일 때, 다른 한 근은? (2개)\n\n",
  "number_of_correct_answers": "2,3",
  "answer1": "7k",
  "answer2": "k + 7",
  "answer3": "k - 7\n",
  "answer4": "7k + 7",
  "answer5": "7k - 7"
 },
 {
  "index": 10,
  "semester": 5,
  "type": "이차함수",
  "question": "y가 x에 관한 이차함수인 것을 모두 고른것은?\n",
  "number_of_correct_answers": "1,4",
  "answer1": "둘레의 길이가 12cm인 직사각형의 가로의 길이는 x cm이고, 넓이는 y cm^2이다.",
  "answer2": "한 모서리의 길이가 x cm인 정육면체의 부피는 y cm^3이다.",
  "answer3": "시속 3km로 걸어서 x시간 동안 간 거리는 y km 이다.",
  "answer4": "반지름의 길이가 x cm인 원의 넓이는 y cm^2이다.",
  "answer5": "없음"
 },
 {
  "index": 11,
  "semester": 5,
  "type": "제곱근과 실수",
  "question": "실수에 대한 설명 중 옳지 않은 것은? ",
  "number_of_correct_answers": "3,4",
  "answer1": "순환하지 않는 무한소수는 무리수이다 ",
  "answer2": "2와 3 사이에는 무수히 많은 무리수가 있다",
  "answer3": "두 무리수 사이에는 무수히 많은 정수가 있다 ",
  "answer4": "근호를 사용하여 나타낸 수는 모두 무리수이다 ",
  "answer5": "모든 순환하는 무한소수는 유리수이다 "
 },
 {
  "index": 12,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "세 변의 길이가 다음과 같은 삼각형 중에서 직각삼각형인 것을 모두 고르면?",
  "number_of_correct_answers": "1,3",
  "answer1": "1,1,\\sqrt{2}",
  "answer2": "\\sqrt{7},3,4",
  "answer3": "2,5,6",
  "answer4": "√7,5,6",
  "answer5": "12,13,16"
 },
 {
  "index": 13,
  "semester": 5,
  "type": "피타고라스 정리",
  "question": "세 변의 길이가 다음과 같은 삼각형 중에서 직각삼각형인 것을 모두 고르면?",
  "number_of_correct_answers": "1,5",
  "answer1": "3,4,5",
  "answer2": "5,12,13",
  "answer3": "2,5,6",
  "answer4": "√7,5,6",
  "answer5": "11,12,15"
 }
],
"Sheet5":[
 {
  "no": 1,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 2,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 3,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 4,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 5,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 6,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 7,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 8,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 9,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 10,
  "구분": "경우의 수"
 },
 {
  "no": 11,
  "구분": "기본 도형"
 },
 {
  "no": 12,
  "구분": "기본 도형"
 },
 {
  "no": 13,
  "구분": "기본 도형"
 },
 {
  "no": 14,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 15,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 16,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 17,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 18,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 19,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 20,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 21,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 22,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 23,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 24,
  "구분": "기본도형"
 },
 {
  "no": 25,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 26,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 27,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 28,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 29,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 30,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 31,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 32,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 33,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 34,
  "구분": "다각형"
 },
 {
  "no": 35,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 36,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 37,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 38,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 39,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 40,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 41,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 42,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 43,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 44,
  "구분": "다면체와 회전체 "
 },
 {
  "no": 45,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 46,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 47,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 48,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 49,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 50,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 51,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 52,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 53,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 54,
  "구분": "다항식의 계산"
 },
 {
  "no": 55,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 56,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 57,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 58,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 59,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 60,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 61,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 62,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 63,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 64,
  "구분": "단항식의 계산"
 },
 {
  "no": 65,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 66,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 67,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 68,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 69,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 70,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 71,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 72,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 73,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 74,
  "구분": "대푯값과 산포도 "
 },
 {
  "no": 75,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 76,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 77,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 78,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 79,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 80,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 81,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 82,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 83,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 84,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 85,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 86,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 87,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 88,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 89,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 90,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 91,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 92,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 93,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 94,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 95,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 96,
  "구분": "도형의 닮음"
 },
 {
  "no": 97,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 98,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 99,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 100,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 101,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 102,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 103,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 104,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 105,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 106,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 107,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 108,
  "구분": "문자의 사용과 식의 계산"
 },
 {
  "no": 109,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 110,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 111,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 112,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 113,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 114,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 115,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 116,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 117,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 118,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 119,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 120,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 121,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 122,
  "구분": "삼각비"
 },
 {
  "no": 123,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 124,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 125,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 126,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 127,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 128,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 129,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 130,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 131,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 132,
  "구분": "삼각형의 내심 "
 },
 {
  "no": 133,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 134,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 135,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 136,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 137,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 138,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 139,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 140,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 141,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 142,
  "구분": "삼각형의 외심"
 },
 {
  "no": 143,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 144,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 145,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 146,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 147,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 148,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 149,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 150,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 151,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 152,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 153,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 154,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 155,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 156,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 157,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 158,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 159,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 160,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 161,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 162,
  "구분": "소인수분해"
 },
 {
  "no": 163,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 164,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 165,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 166,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 167,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 168,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 169,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 170,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 171,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 172,
  "구분": "여러가지 사각형 "
 },
 {
  "no": 173,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 174,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 175,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 176,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 177,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 178,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 179,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 180,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 181,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 182,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 183,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 184,
  "구분": "연립방정식 "
 },
 {
  "no": 185,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 186,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 187,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 188,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 189,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 190,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 191,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 192,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 193,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 194,
  "구분": "원과 부채꼴"
 },
 {
  "no": 195,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 196,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 197,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 198,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 199,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 200,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 201,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 202,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 203,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 204,
  "구분": "원과 직선 "
 },
 {
  "no": 205,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 206,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 207,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 208,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 209,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 210,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 211,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 212,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 213,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 214,
  "구분": "원주각 "
 },
 {
  "no": 215,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 216,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 217,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 218,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 219,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 220,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 221,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 222,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 223,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 224,
  "구분": "위치 관계"
 },
 {
  "no": 225,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 226,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 227,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 228,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 229,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 230,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 231,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 232,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 233,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 234,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 235,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 236,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 237,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 238,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 239,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 240,
  "구분": "유리수와 순환소수"
 },
 {
  "no": 241,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 242,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 243,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 244,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 245,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 246,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 247,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 248,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 249,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 250,
  "구분": "이등변삼각형"
 },
 {
  "no": 251,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 252,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 253,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 254,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 255,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 256,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 257,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 258,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 259,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 260,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 261,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 262,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 263,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 264,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 265,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 266,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 267,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 268,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 269,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 270,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 271,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 272,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 273,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 274,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 275,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 276,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 277,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 278,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 279,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 280,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 281,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 282,
  "구분": "이차방정식"
 },
 {
  "no": 283,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 284,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 285,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 286,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 287,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 288,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 289,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 290,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 291,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 292,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 293,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 294,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 295,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 296,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 297,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 298,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 299,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 300,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 301,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 302,
  "구분": "이차함수"
 },
 {
  "no": 303,
  "구분": "인수분해"
 },
 {
  "no": 304,
  "구분": "인수분해"
 },
 {
  "no": 305,
  "구분": "인수분해"
 },
 {
  "no": 306,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 307,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 308,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 309,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 310,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 311,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 312,
  "구분": "인수분해 "
 },
 {
  "no": 313,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 314,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 315,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 316,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 317,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 318,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 319,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 320,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 321,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 322,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 323,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 324,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 325,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 326,
  "구분": "일차방정식"
 },
 {
  "no": 327,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 328,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 329,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 330,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 331,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 332,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 333,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 334,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 335,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 336,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 337,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 338,
  "구분": "일차부등식 "
 },
 {
  "no": 339,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 340,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 341,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 342,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 343,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 344,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 345,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 346,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 347,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 348,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 349,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 350,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 351,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 352,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 353,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 354,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 355,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 356,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 357,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 358,
  "구분": "일차함수와 그래프"
 },
 {
  "no": 359,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 360,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 361,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 362,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 363,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 364,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 365,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 366,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 367,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 368,
  "구분": "입체도형의 겉넓이와 부피 "
 },
 {
  "no": 369,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 370,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 371,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 372,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 373,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 374,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 375,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 376,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 377,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 378,
  "구분": "자료의 정리와 해석 "
 },
 {
  "no": 379,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 380,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 381,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 382,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 383,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 384,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 385,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 386,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 387,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 388,
  "구분": "작도와 합동 "
 },
 {
  "no": 389,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 390,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 391,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 392,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 393,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 394,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 395,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 396,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 397,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 398,
  "구분": "정비례와 반비례 "
 },
 {
  "no": 399,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 400,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 401,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 402,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 403,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 404,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 405,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 406,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 407,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 408,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 409,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 410,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 411,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 412,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 413,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 414,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 415,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 416,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 417,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 418,
  "구분": "정수와 유리수"
 },
 {
  "no": 419,
  "구분": "정수와 유리수  "
 },
 {
  "no": 420,
  "구분": "정수와 유리수  "
 },
 {
  "no": 421,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 422,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 423,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 424,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 425,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 426,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 427,
  "구분": "제곱근과 실수"
 },
 {
  "no": 428,
  "구분": "제곱근과 실수 "
 },
 {
  "no": 429,
  "구분": "제곱근과 실수 "
 },
 {
  "no": 430,
  "구분": "제곱근과 실수 "
 },
 {
  "no": 431,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 432,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 433,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 434,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 435,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 436,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 437,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 438,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 439,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 440,
  "구분": "좌표와 그래프 "
 },
 {
  "no": 441,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 442,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 443,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 444,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 445,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 446,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 447,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 448,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 449,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 450,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 451,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 452,
  "구분": "최대공약수와 최소공배수"
 },
 {
  "no": 453,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 454,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 455,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 456,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 457,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 458,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 459,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 460,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 461,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 462,
  "구분": "평행사변형"
 },
 {
  "no": 463,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 464,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 465,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 466,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 467,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 468,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 469,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 470,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 471,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 472,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 473,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 474,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 475,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 476,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 477,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 478,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 479,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 480,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 481,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 482,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 483,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 484,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 485,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 486,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 487,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 488,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 489,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 490,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 491,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 492,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 493,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 494,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 495,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 496,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 497,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 498,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 499,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 500,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 501,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 502,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 503,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 504,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 505,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 506,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 507,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 508,
  "구분": "피타고라스 정리"
 },
 {
  "no": 509,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 510,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 511,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 512,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 513,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 514,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 515,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 516,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 517,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 518,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 519,
  "구분": "확률"
 },
 {
  "no": 520,
  "구분": "확률"
 }
],
"Sheet7":[
 {
  "1학년1학기 ": "소인수분해",
  "1학년2학기": "기본도형",
  "2학년1학기": "유리수와 순환소수",
  "2학년2학기": "이등변삼각형",
  "3학년1학기": "제곱근과 실수",
  "3학년2학기": "삼각비"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "최대공약수와 최소공배수",
  "1학년2학기": "위치관계",
  "2학년1학기": "단항식의 계산",
  "2학년2학기": "삼각형의 외심",
  "3학년1학기": "인수분해",
  "3학년2학기": "원과 직선"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "정수와 유리수",
  "1학년2학기": "작도와 합동",
  "2학년1학기": "다항식의 계산",
  "2학년2학기": "삼각형의 내심",
  "3학년1학기": "이차방정식",
  "3학년2학기": "원주각"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "문자의 사용과 식의 계산",
  "1학년2학기": "다각형",
  "2학년1학기": "연립방정식",
  "2학년2학기": "평행사변형",
  "3학년1학기": "이차함수",
  "3학년2학기": "대푯값과 산포도"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "일차방정식",
  "1학년2학기": "원과 부채꼴",
  "2학년1학기": "일차부등식",
  "2학년2학기": "여러가지사각형",
  "3학년1학기": "피타고라스정리"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "좌표와 그래프",
  "1학년2학기": "다면체와 회전체",
  "2학년1학기": "일차함수와 그래프",
  "2학년2학기": "도형의 닮음"
 },
 {
  "1학년1학기 ": "정비례와 반비례 ",
  "1학년2학기": "입체도형의 겉넓이와 부피",
  "2학년2학기": "경우의 수"
 },
 {
  "1학년2학기": "자료의 정리와 해석",
  "2학년2학기": "확률"
 }
]
}